\chapter{Формулировка ситуации в информационной среде}

\textbf{Задание.} Пусть имеется некий <<доверенный>> источник данных, который предоставляется некий список людей (т.е. список, состоящих из экземпляров класса Person). Пусть имеется <<злоумышленник>>, который <<перехватывает>> этот список, вносит в него изменения, подменяя некоторые из <<легальных>> экземпляров <<поддельными>>. Реципиент ничего не подозревает, получает список объектов и печатает его на экран. <<Поддельные>> экземпляры отличаются тем, что:

\begin{enumerate}
    \item в свойстве ФамилияИО инициалы переставлены местами (т.е. у Иванова Ивана Петровича ФамилияИО = <<Иванов П.И.>> вместо <<Иванов И.П.>>);
    \item возраст возвращается на единицу меньше.
\end{enumerate}

\chapter{Описание реализации ситуации}

Реализация производится на языке C\#, исходный код расположен по ссылке: \url{https://gitlab.com/iMashtak/mephi-sbim-2021}. Код соответствующий данному заданию, расположен по пути \texttt{SBIM/Task1}.

Используется плагинная архитектура. Центральный компонент \texttt{Core} обеспечивает возможность динамически загрузить сборки из заранее определённой директории \texttt{app} и по определённым интерфейсам взаимодействия получить данные. Получение данных производится следующим образом:

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:SourceProvider,
    caption={Реализация динамической загрузки данных из сборок},
    language={[Sharp]C}
]
public static IEnumerable<Person> LoadSources() =>
  new DirectoryInfo(Directory.GetCurrentDirectory())
    .GetFiles("*.dll")
    .Where(file => file.Name.StartsWith("Plugin."))
    .SelectMany(file => Assembly.LoadFrom(file.Name).GetTypes())
    .Where(type => type.IsSubclassOf(typeof(Factory)))
    .Select(type => Activator.CreateInstance(type) as Factory)
    .Where(factory => factory is not null)
    .SelectMany(factory => factory.GetPersons());
\end{lstlisting}

Интерфейсы взаимодействия с плагинами описываются в проекте \texttt{PluginConnector}: класс \texttt{Person} задаёт атрибуты сущности Person, класс \texttt{Factory} задаёт метод получения данных о людях.

Реализовано два плагина: \texttt{Plugin.Trust} и \texttt{Plugin.Spy}. Соответственно, первый плагин реализует <<доверенный>> источник данных, а второй --- вирусный.

Проект \texttt{Core.Tests} является проектом с тестами, использующим фреймворк \textbf{xUnit}. Определяется два теста: проверка корректности формирования <<ФамилияИО>> и проверка корректности возраста.

Сценарий, описываемый в первом разделе, реализуется с помощью sh-скрипта:

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Scenario,
    caption={Сценарий ситуации},
    language=sh
]
echo "--- Очищаем папку с плагинами ---"
echo "$ rm -rf app"
rm -rf app
echo
echo "--- Публикуем в папку с плагинами корректный плагин ---"
echo "$ dotnet publish Plugin.Trust/Plugin.Trust.csproj -o app"
dotnet publish Plugin.Trust/Plugin.Trust.csproj -o app
echo
echo "--- Запускаем тесты ---"
echo "$ dotnet test Core.Tests/Core.Tests.csproj"
dotnet test Core.Tests/Core.Tests.csproj
echo "--- Успешно завершены все тесты ---"
echo
echo "--- Публикуем в папку с плагинами некорректный плагин ---"
echo "$ dotnet publish Plugin.Spy/Plugin.Spy.csproj -o app"
dotnet publish Plugin.Spy/Plugin.Spy.csproj -o app
echo "--- Запускаем тесты ---"
echo "$ dotnet test Core.Tests/Core.Tests.csproj"
dotnet test Core.Tests/Core.Tests.csproj
echo "--- Тесты завершились с ошибкой ---"
\end{lstlisting}

Данный сценарий показывает, каким образом данные из вирусного источника могут попасть в приложение.